{
    "question": "1. Ubahlah satyan gas di bawah ini ke bentuk lainnya.    a. 0,01 mol gas CH4 = ....gram\r\n ....molekul CH4\r\n ...... liter (STP)\r\n b. 0,56 gram gas CO = ......gram\r\n .....molekul CO\r\n .....liter (STP)\r\n 2. Hitung volume 0,8 gram gas SO3 pada keadaan :\r\n a. 0 \u00b0C, 1 atm;\r\n b. 27 \u00b0C, 0,5 atm;\r\n c. Pada (P, T) sama diketahui 1 liter gas CO2 = 2,2 gram\r\n\r\n 3. Ke dalam gelas kimia yg berisi 40 ml air dimasukan 10 gram garam dapur. Jika massa jenis air adalah 1 gram/ml, tentukan kadar garam dapur dalam larutan tersebut!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kalo STP kayaknya mol x 22,4<br>kalo jumlah molekul= jumlah mol x L<br>klo massa(gram)= jumlah mol x Mr<br><br>ah, maaf, g ahli kimia, maaf ea<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-pada-50-ml-larutan-naoh-01-m-ditambahkan-450-ml-airph-laru-428",
            "question": "Jika pada 50 ml larutan NaOH 0,1 M ditambahkan 450 ml air,ph larutan berubah dari berapa ke berapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harga pH asam maksimum 7 dan pH basa maksimum 7, Larutan NaOH 0,1 M dengan 50 ml berbanding 450 ml air itu sangat encer dengan perbandingan 1:9, sehingga larutan sama dengan pH air, yaitu 7<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>pH asam maks 7, pH basa maks 7, Larutan NaOH 0,1 M\n dengan 50 ml berbanding 450 ml air itu sangat encer, <br>sehingga larutan NaOH sama dengan pH air = 7</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mendapatkan-oksigen-asli-448",
            "question": "Bagaimana cara mendapatkan oksigen asli ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menghirupnya. karena hidung kita secara otomatis akan menghirup\u00a0oksigen\u00a0bukan karbon, dll.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan cara menanam pohon karena pohon adalah penghasil oksigen untuk seluruh bumi kita .... jika tidak ada pohon kita hanya bisa menghirup udara yg kotor ssaja ... dan oksigen yg bagus berada di pinggir laut dan di kawsan hutan ... mksih ... :-)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senyawa-yang-mengandung-gugus-aldehid-adalah-452",
            "question": "\u00a0senyawa yang mengandung gugus aldehid adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada aldehid, gugus karbonil memiliki satu atom hidrogen yang terikat\npadanya bersama dengan salah satu dari gugus berikut:</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>atom hidrogen lain</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>atau, yang lebih umum, sebuah gugus hidrokarbon\nyang bisa berupa gugus alkil atau gugus yang mengandung sebuah cincin benzen.</span>\n\nPada pembahasan kali ini, kita tidak akan menyinggung tentang aldehid yang\nmengandung cincin benzen.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/senyawa-yang-mengandung-gugus-aldehid-adalah-452-1.docx"
                    ]
                },
                {
                    "answer": "Aldehid sebagai senyawa karbonil. Aldehid senyawa-senyawa sederhana yang mengandung sebuah gugus karbonil - sebuah ikatan rangkap C=O. Aldehid termasuk senyawa yang sederhana jika ditinjau berdasarkan tidak adanya gugus-gugus reaktif yang lain seperti -OH atau -Cl yang terikat langsung pada atom karbon di gugus karbonil - seperti yang bisa ditemukan misalnya pada asam-asam karboksilat yang mengandung gugus -COOH.<br><br>Contoh-contoh aldehid<br><br>Pada aldehid, gugus karbonil memiliki satu atom hidrogen yang terikat padanya bersama dengan salah satu dari gugus berikut:<br>atom hidrogen lainatau, yang lebih umum, sebuah gugus hidrokarbon yang bisa berupa gugus alkil atau gugus yang mengandung sebuah cincin benzen.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-berapa-gram-massa-zat-berikut-a-30-mol-cuso4-b-1-842",
            "question": "Hitunglah berapa gram massa zat berikut.\r\na. 3,0 mol CuSO\u2084\r\nb. 1,8 mol besi\r\nc. 2,0 mol NaCl",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gram = mol x Mr<br>a. 3,0 x 65.632 =\u00a065.653 gram<br>b. 1,8 x 56 =\u00a0100,8 gram<br>c. 2,0 x 59 = 118 gram",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suhup-dan-tekanant-40-cm3-gs-p2-tetap-habis-bereaksi-100-611",
            "question": "pada suhu(P) dan tekanan(T) 40 cm3 gs P2 tetap habis bereaksi 100 cm3 gas O2 menghasilkan 40 cm3 gas PxOy , maka tentukan harga X dan Y dan tentukan rumus molekul dan namanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama dengan soal unsur Nitrogen dan Oksigen yang sebelumnya kamu tanyakan<br>\"perbandingan volume = perbandingan koefisien\"<br>P2\u00a0  +\u00a0  O2\u00a0  ----&gt; PxOy<br>40......100........40<br>2.........5............2<br>\u00a0<br>maka reaksi di atas menjadi<br>2P2\u00a0 +\u00a0 5O2\u00a0 ---&gt; 2PxOy<br>jumlah atom pada ruas kanan harus sama dengan jumlah atom pada ruas kiri<br>P<br>4 = 2x maka x = 2<br>O<br>10 = 2y maka y = 5<br><br>jadi rumus posfor oksida di atas adalah P2O5 :)<br><br>jika jawaban saya terbaik kasih label terbaik ya :)<br>makasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-gas-elpiji-diasumsikan-hanya-mengandung-gas-c3-h8-tuliskan-811",
            "question": "JIKA GAS ELPIJI DIASUMSIKAN HANYA MENGANDUNG GAS C3 H8, TULISKAN PERSAMAAN REAKSI PEMBAKARAN DAN TENTUKAN VOLUME GAS OKSIGEN YANG DIPERLUKAN UNTUK MEMBAKAR 10 LITER GAS ELPIJI (DI UKUR PADA SUHU DAN TEKANAN TETAP)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gas elpiji adalah gas yang dibuat untuk ibu memasak saya tidak pernah tau ada gas elpji 10 kilo lebih baik ganti pertanyaan menjadi 3 kg saja sebab elpiji 12 kg sudah langka di kalangan masyarakat terima kasih<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tetapan-ionisais-suatu-asam-adalah-1kali-10-5minberapa-persen-755",
            "question": "Tetapan ionisais suatu asam adalah 1kali 10 -5(min).berapa persen asam itu mengion dalam laurutan yang konsentrasinya: A.0,1M B.0,01M C.0,001M D.bagimana prngaruh pengeceran terhadap derajat ionisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. akar ka x M <br>= akar 1.10^-5 x 1.10^-1<br>= akar 1.10^-6<br>=1.10^-3<br>=1.10^-3x100<br>=1.10^-1%<br>=0.1%<br><br>b. akar ka x M <br>=akar 1.10^-5 x 1.10^-2<br>= akar 1.10^-7<br>=1.10^-3.5 <br>= 1.10^-3.5 x 100 <br>= 1.10^-1.5%<br><br>c. akar ka x M<br>=akar 1.10^-5 x 1.10^-3<br>=akar 1.10^-8<br>=1.10^-4<br>= 1.10^-4 x 100<br>= 1.10^-2%<br>= 0.01 %<br><br>d. V1.M1=V2.M2<br><br><br>saya tidak tahu salah atau benar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-rumus-struktur-dari-glukosa-507",
            "question": "Apa saja rumus struktur dari glukosa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus Glukosa \u21d2 C\u2086H\u2081\u2082O\u2082\u2082",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>rumus glukosa \u00a0C\u2086H\u2081\u2082O\u2082\u2082</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-uji-saponin-pada-tanaman-lidah-mertua-973",
            "question": "Bagaimana cara uji saponin pada tanaman lidah mertua?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Lidah mertua (Sansevieria trifasciata Prain) merupakan tanaman obat yang banyak dimanfaatkan\n oleh masyarakat untuk pengobatan influenza, borok, bisul, radang saluran pernafasan, batuk dan\n gigitan ular berbisa, karena mengandung saponin. Penelitian ini bertujuan untuk mengetahui\n variasi metode ekstraksi yang efektif dalam menghasilkan aktivitas antibakteri optimum terhadap\n Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas aeruginosa IFO 12689, serta mengetahui\n sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua. Pada penelitian ini variasi metode ekstraksi\n yang diamati adalah lama waktu maserasi dan jumlah daur sokletasi. Lama waktu maserasi\n adalah 4, 6 dan 8 hari, sedangkan jumlah daur sokletasi adalah 1, 2 dan 3 kali penyarian. Pelarut\n yang digunakan etanol absolut. Sebagai kontrol negatif digunakan pelarut etanol tanpa ekstrak,\n sedangkan sebagai kontrol positif digunakan ampisilin dan streptomisin. Parameter yang diukur\n adalah luas zona penghambatan dan uji sifat antibakteri. Uji aktivitas antibakteri ekstrak etanol\n daun lidah mertua dengan metode difusi agar. Berdasarkan hasil penelitian, diketahui maserasi 4\n hari dan sokletasi 2 kali penyarian menghasilkan ekstrak etanol daun lidah mertua dengan\n aktivitas antibakteri optimum terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas\n aeruginosa IFO 12689, ekstrak etanol daun lidah mertua hasil sokletasi dan maserasi optimum\n memiliki aktivitas antibakteri yang lebih rendah daripada ampisilin dan streptomisin dalam\n menghambat Staphylococcus aureus IFO 13276, tetapi lebih tinggi dari ampisilin dalam\n menghambat Pseudomonas aeruginosa IFO 12689 dan Sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah\n mertua terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 adalah bakteriosidal, sedangkan sifat\n antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua terhadap Pseudomonas aeruginosa IFO 12689\n adalah bakteriostatik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menuliskan-reaksi-osidasi-logam-besi-dgn-konsep-elktron-394",
            "question": "Cara menuliskan reaksi osidasi logam besi dgn konsep elktron",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "caranya kalo oksidasi itu adalah bertambahnya elektron dalam suatu reaksi contohnya fe2+ jadi fe3+<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "begini,<br>oksidasi menurut konsep elektron itu adalah dengan melepas elektron,<br>cara paling mudah mengingat reaksi oksidasi/reduksi menurut konsep elektron\u00a0 adalah<br>reaksi oksidasi = elektron ada di kanan tanda panah<br>reaksi reduksi = elektron ada di kiri tanda panah<br><br>untuk reaksi oksidasi besi ada 2 (karena besi memilki 2 biloks)<br>Fe\u00a0 ---&gt; Fe^3+\u00a0  +\u00a0  3e<br>Fe\u00a0 ---&gt; Fe^2+\u00a0  +\u00a0 2e<br><br>^ dibaca pangkat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}